港大生校長室外靜坐「尋」張翔

港大生校長室外靜坐「尋」張翔

【本報訊】香港大學校長張翔久未露面，昨日再隔空回應學生，表示期望在本月內舉行師生論壇，「一起探尋前路」。學生不滿張翔「失蹤」，紛紛前往校長辦公室，要求直接對話。數十名黑衣人在校長辦公室外靜坐，由副校長代接聯署信。學生其後前往校長寓邸求見張翔，並用雜物堵塞進入寓邸的閘口。

港大生拿標語欲跟失蹤多時的校長張翔對話不果，副校長Ian Holiday接過聯署信跟學生對話。謝榮耀攝
AppleDaily

寓所閘門塗鴉

相關新聞：警：維園聚會 逾50人參與即違法

張翔的公開信表示，香港大學是自由和知識的堡壘，近日有多種聲音要求他公開答應不同的訴求，部份提出死線，否則行動升級，「我希望同學們知道，要找我傾談，不需要最後通牒」。公開信稱期望在本月內舉行一場師生論壇，一起探尋前路。

校長回應未能令學生安心，「守護港大聯署小組」昨日前往校長張翔的辦公室，要求直接對話。聯署小組發起人藍同學引述學生事務長梁若芊事前表示，張翔不在校長辦公室，對張翔再「失蹤」感不滿。中午12時半，數十名身穿黑衣、戴上口罩的學生，手持「尋人」標語到鈕魯詩樓10樓校長辦公室樓層靜坐。港大副校長（教學）Ian Holiday代表校方接過學生遞交的聯署信，並與參加靜坐的同學直接對話。

Ian Holiday接過聯署信後與學生席地而坐對話，表示校方正積極安排師生論壇的時間，計劃在本月內舉行，地點有機會是港大陸佑堂，具體日期及形式未定，須配合校長的時間表，但相信會面形式會盡可能開放（as open as we can），又強調張校長有誠意與師生對話。

靜坐行動結束後，下午約2時半，十多名港大學生徒步到大學道一號，用噴漆塗鴉校長寓所閘口地面，寫上「背棄學子，張翔可恥」及「We are here. Where are you？」等字句，又用垃圾桶、鐵馬及小巴站牌等堵塞閘口。

■記者周 婷

揾唔到佢好正常
話晒佢係專家